[認真]想入手衍生工具 求指教

眼見衍生工具有好多種 有:窩輪 牛熊證 期貨 期權 花多眼亂

認真想學下點玩 新手應該玩咩先比較好?

同埋各個有D咩好有D咩唔好?

唔該曬各位巴絲打

利申:炒左7年正股

唔好玩

玩左7年正股，如果識得睇股市高低位，捕捉到主要升勢，同泡沫時識走人，都已經賺唔少。
有時候股票就係龜兔賽跑，玩衍生開頭可以賺好多，但係可以一次輸清光。玩正股如果保持到年回報20%，已經算唔錯，大部分人玩衍生做唔到，多數股災、大調整/黑天鵝就會慘死。
我相信對於大部分人，認真留意股市基本面同高低位，俾啲耐性，會有更好嘅長期回報。

short sell 啦

係就係賺幾轉 但好似上一浪既升浪咁正係炒科網股 而唔係隻隻炒既話 咁又唔同左講法 而且想掂下衍生對沖下手頭上啲蟹貨

點做法先？

今日只係股災既開始，之後陸續有黎。可以既話，建議你將蟹貨沽出止蝕，先再做short。今次係大型、長期調整，因為美股都開始冧，港股半年內唔會有運行，跌足一年半載可能性亦很大。按恒指股息率估計，恒指回落到23000應該無咩難度，長遠分分鐘下試二萬點。

順帶一提，上一浪既升浪係煙花既最後一幕，璀璨過後就係望唔見盡頭既黑暗。呢種升浪唔係用黎炒，而係獲利逃走既最後機會。就算你今年一月尾唔識走，其實早幾個月恒指確認回調20%，兼睇唔到回彈方向，就早應止蝕離場。

all in 牛
利申 睇我個名

其實33000點果時 我都預左之後會大跌 所以賣得既都賣曬

蟹果d應該賣唔到架啦 一係太遠 一係停左牌 其實我最壞打算睇恒指穿20000點 但又想試下買落先想買衍生姐
另外short姐係叫我玩短炒？

牛熊點樣簡架？咩收回價 幾遠幾短果d點睇架？唔該巴打

你買左乜股

玩左7年都唔識

如果你識計數，你會發現好搵笨

賭還賭 咪撚賭馬會

同意，衍生係比高手玩。

利伸 低手

期貨

只可以話玩正股同玩衍生既玩法唔同

起碼可以買跌對下沖先

高手以前都係低手黎既姐

有反向etf架，short call又得(其實仲大風險)

可唔可以指教下點玩同點操作法？

開個期貨戶口
睇好咪買張+1
平倉就買張-1
細期10蚊一點
大期50
有恆指有國指
日頭買夜晚平又得
1點先收市

做對沖7200夠做

牛熊/輪唔好玩

細期1點10蚊
大期1點50蚊
今日升500 call就賺5000/25000
Put 就蝕5000/25000
按金 細國期 一萬到
細恆期 2萬幾
低過維持按金 /6成 有機會俾人斬倉止蝕 拎返部分本金
期結日要轉倉 否則結算價計
同埋睇你連唔連夜期 連就0915-0100 交易時間
齋日市 0915 -1630